'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scprivipadm 1M "2006 年 6 月 23 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scprivipadm \- プライベート IP アドレス範囲の管理
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscprivipadm\fR \fB-c\fR netaddr=\fInetaddr\fR[,netmask=\fInetmask\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscprivipadm\fR \fB-c\fR netaddr=\fInetaddr\fR[,maxnodes=\fInodes\fR,maxprivatenets=\fIprivnets\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscprivipadm\fR \fB-c\fR netaddr=\fInetaddr\fR[,netmask=\fInetmask\fR,maxnodes=\fInodes\fR,maxprivatenets=\fIprivnets\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscprivipadm\fR \fB-p\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscprivipadm\fR \fB-R\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscprivipadm\fR コマンドは、Sun Cluster プライベートインターコネクトに割り当てられている現在の IP アドレス範囲を変更します。
.sp
.LP
このコマンドの任意の形式を実行する前に、クラスタ内のすべてのノードは非クラスタモードである必要があります。このコマンドは、クラスタ内の 1 つのノードから実行します。
.sp
.LP
\fBscprivipadm\fR コマンドは、入力としてプライベートネットワークアドレスを取ります。また、オプションとして次のいずれか 1 つまたは両方を取ります。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ネットマスク
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
クラスタに予想されるノードの最大数とプライベートネットワークの最大数
.RE
.sp
.LP
次に、このコマンドは、物理アダプタとノードごとの IP アドレスの IP アドレス割り当てを実行します。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
現在クラスタに割り当てられている IP アドレス範囲を変更します。\fB-c\fR オプションはクラスタの各ノードで実行します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-c\fR オプションでサポートされるサブオプションは次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnetaddr=\fInetaddr\fR\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
プライベートネットワークアドレスを指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnetmask=\fInetmask\fR\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
ネットマスクを指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmaxnodes=\fInodes\fR\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
クラスタに予想されるノードの最大数を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmaxprivatenets=\fIprivnets\fR\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
クラスタに予想されるプライベートネットワークの最大数を指定します。
.RE

サブオプションの組み合わせにより、\fB-c\fR オプションは次の作業を実行します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBnetaddr\fR サブオプションだけを指定した場合、このコマンドは、デフォルトのネットマスク \fB255.255.248.0\fR をプライベートインターコネクトに割り当てます。デフォルトの IP アドレス範囲は、最大 64 のノードと 10 のプライベートネットワークを格納します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBnetmask\fR サブオプションも指定する場合、デフォルトのネットマスク以上の値を指定してください。指定されたネットマスクがデフォルトのネットマスク未満である場合、このコマンドは失敗し、エラーで終了します。指定されたネットマスクがデフォルトのネットマスク以上の場合、このコマンドは指定されたネットマスクをプライベートインターコネクトに割り当てます。結果の IP アドレス範囲は、最大 64 個のノードと最大 10 個のプライベートネットワークをサポートできます。
.sp
デフォルト未満の IP アドレス範囲を割り当てるには、\fBmaxnodes \fR サブオプションと \fBmaxprivatenets\fR サブオプションを指定します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBmaxnodes\fR サブオプションと \fBmaxprivatenets\fR サブオプションも指定する場合、このコマンドは、指定されたノードとプライベートネットワークの数をサポートできる最小のネットマスクを計算します。このコマンドは次に、計算したネットマスクをプライベートインターコネクトに割り当てます。\fInodes\fR の最大値は 64 です。最小値は 2 です。\fIprivnets\fR の最大値は 128 です。最小値は 2 です。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBmaxnodes\fR サブオプションと \fBmaxprivatenets\fR サブオプションに加えて、\fBnetmask\fR サブオプションも指定する場合、このコマンドは、指定されたノードとプライベートネットワークの数をサポートできる最小のネットマスクを計算します。このコマンドは、計算結果と指定されたネットマスクを比較します。指定されたネットマスクが計算結果のネットマスク未満である場合、このコマンドは失敗し、エラーで終了します。指定されたネットマスクが計算結果のネットマスク以上の場合、このコマンドは指定されたネットマスクをプライベートインターコネクトに割り当てます。\fInodes\fR の最大値は 64 です。最小値は 2 です。\fIprivnets\fR の最大値は 128 です。最小値は 2 です。
.RE
\fB-c\fR オプションが失敗した場合、\fB-R\fR オプションを各ノードで実行して、構成を修復してから、\fB-c\fR オプションを再び実行してください。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR 役割に基づくアクセス制御 (RBAC) 認証が必要です。\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-R\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
クラスタ構成を修復します。このオプションは、このコマンドがクラスタノード上で IP アドレス範囲を変更しようとして失敗し、結果として、ノード上のクラスタ構成に整合性がなくなったときに使用します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-R\fR オプションはクラスタの各ノードで実行します。
.sp
\fB-R\fR オプションは、すべてのノード上で IP アドレス範囲を変更しようとして失敗した場合に、クラスタ構成を修復して、非整合性を取り除きます。
.sp
\fB-R\fR オプションを実行せずに \fB-c\fR オプションを実行し直そうとすると、構成の変更は失敗する可能性があります。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR 役割に基づくアクセス制御 (RBAC) 認証が必要です。\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
プライベートインターコネクトに割り当てられている現在のプライベートネットワークアドレスを表示します。\fB-p\fR オプションは任意のノードから実行します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-p\fR オプションは次の情報を出力します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
プライベートネットワークアドレス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ネットマスク形式の IP アドレス範囲
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
IP アドレス範囲がサポートできるノードの最大数とプライベートネットワークの最大数
.RE
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.read\fR 役割に基づくアクセス制御 (RBAC) 認証が必要です。\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
クラスタモードのノードから現在のプライベートネットワークアドレスを表示するには、代わりに、\fBscconf -p\fR コマンドまたは \fBcluster show-netprops\fR コマンドを実行します。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR独自のプライベート IP アドレス範囲の計算
.sp
.LP
次のコマンドは、プライベートネットワークアドレス \fB172.16.0.0\fR を指定して、ネットマスクを計算します。このコマンドは、計算されたネットマスクが最大 16 個のノードと最大 4 個のプライベートネットワークをクラスタ内でサポートする必要があることを指定します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscprivipadm \fR\fB-c\fR\fB netaddr=172.16.0.0,maxnodes=16,maxprivatenets=4\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRプライベートネットワークアドレスとネットマスクの指定
.sp
.LP
次のコマンドは、プライベートネットワークアドレス \fB172.16.0.0\fR とネットマスク \fB255.255.248.0\fR を指定します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscprivipadm \fR\fB-c\fR\fB netaddr=172.16.0.0,netmask=255.255.248.0\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次のいずれかの条件が発生した場合、\fBscprivipadm\fR コマンドはゼロ以外の値を返します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
無効な引数が指定されました。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
このコマンドは、クラスタの一部のノードで、IP アドレス範囲を正常に変更できませんでした。
.RE
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWscu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cluster(1CL)、scconf(1M)、scinstall(1M)、\fBnetmasks\fR(4)、\fBnetworks\fR(4)、\fBrbac\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Software Installation Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Cluster System Administration Guide for Solaris OS』\fR、\fI『System Administration Guide: IP Services』\fR
.SH 注意事項
.sp
.LP
スーパーユーザーはこのコマンドのすべての形式を実行できます。スーパーユーザー以外のユーザーには、RBAC の承認が必要です。次の表を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(0i) |cw(5.5i) 
lw(0i) |lw(5.5i) 
.
オプションRBAC の承認
_
\fB-c\fR\fBsolaris.cluster.modify\fR
_
\fB-R\fR\fBsolaris.cluster.modify\fR
_
\fB-p\fR\fBsolaris.cluster.read\fR
.TE

